自殺解決唔到問題，亦稱唔上烈士

我知有唔少人都好灰心好絕望
但係自我了斷唔會傷害到敵人一分一毫
傷害到既只會係你身邊最親最愛既人
真正烈士係唔會死得咁傻：
你諗下，你想你走果時，係你父母喊定狗官喊？

所以唔好諗住一死了之、以死明志...... 無用架
有唔開心就搵身邊既人傾下
呢場戰鬥唔係一時三刻可以完結

建議你地唔好再出類似文章，
有自殺念頭就代表已經堅持唔到落去，
咁樣呼籲人堅持，有可能加重精神負擔，
從而造成反效果。只有傾訴可以解開心結。

想放負嘅朋友，可以whatsapp 60978760

有好多巴絲願意聆聽你地心事

身邊朋友家人冇人支持都好 出面起碼有200萬個同你一樣愛護香港既人 唔好令佢地傷心

明白你出發點

但係，如果我地迫自己將兩位烈士既死當係平日既輕生新聞看待

我代入佢兩個在天之靈去睇，佢地一定會好悲憤、好失望

反而我覺得你咁樣仲衰多兩錢重
堅持唔到落去 係因為覺得自己冇野可以再做
人生大方向同目標已經冇曬
但我唔認為依家係冇野可以再做 過埋呢個月冇任何進展 我覺得就係新香港計劃既開始 大把野可以繼續貢獻 但係就係你地report我咁樣叫"放負" 令到個po 都冇撚埋 想搵人生目標既人就咁小左一個機會見到生機

我寧願佢兩個繼續生存，同我地並肩作戰
因為狗官而自殺好唔抵之餘，反而便宜左班狗官......

未自殺過/冇自殺念頭既人係永遠永遠唔會明 自殺者既心態
佢決定得自殺 已經係覺得情願放棄一切
講緊個種感覺係 你比一百萬 叫佢唔好跳 ，佢都唔會要 情願死。
唔好再講咩死冇用 死解決唔到問題 咁你係比緊壓力/比多一個絕望佢 推佢去死

明白你既原意係好，但可能幫唔到佢地。

對自殺者(或有傾向者)，佢地生前最後一般時間(可以係數年至數日)，
往往係連續經歷了一連串的不幸事(或專注於對不幸事件的經歷)，以至他們對未來生活的認知出現改變，認為未來的生活將如同過去般痛苦，令他們絕望，自尋短見。

對一般失望者，我們可以談「珍惜」，叫他們轉個角度看他們擁有的；
對絕望者，我們首先要給予「希望」，如果他們自覺一無所有，大家再去談論「珍惜」，只是加深他們的無力感。

咁平心而論
香港低下階層又好難見到希望
有錢既可以走
無錢只可以困獸鬥，仲要未必贏

但我只係想講，好多歷史大事
十年前無人估到，甚至兩三年前都無

有個百幾年前有個波蘭作家講，佢地要自由就要德國同俄佬一齊崩潰，諗落都覺得天方夜譚
結果就一戰東線德國贏完俄國無耐，就西線比人打爆
奇蹟唔一定會出現，但人一定要相信奇蹟

知道手足你地嘅情緒，大家都好唔開心，但生命可貴，有情緒可以搵我地傾訴下。
網站聊天室：
WhatsApp：9726 8159 / 9852 8625
Tg：